[
    {
        "name": "Olivier Dussopt",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Ard\u00e8che",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Arnaud Robinet",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 15 d\u00e9cembre 2008 au 19 juin 2012",
        "department": "Marne",
        "group": "NA",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Franck Riester",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-et-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Patrice Verch\u00e8re",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Aur\u00e9lie Filippetti",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 16 juin 2012",
        "department": "Moselle",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "R\u00e9gis Juanico",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Loire",
        "group": "SRC",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Val\u00e9rie Rosso-Debord",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Meurthe-et-Moselle",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Benoist Apparu",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 23 juillet 2009",
        "department": "Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "S\u00e9bastien Huyghe",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Nord",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Martial Saddier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haute-Savoie",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Christophe Lagarde",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-St-Denis",
        "group": "NC",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Marc Joulaud",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juillet 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Sarthe",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Michel Havard",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Corinne Erhel",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "C\u00f4tes d'Armor",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Sandrine Mazetier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Paris",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "J\u00e9r\u00f4me Chartier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Val-d'Oise",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Philippe Gosselin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Manche",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Thierry Benoit",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Ille-et-Vilaine",
        "group": "NA",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Christophe Sirugue",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Sa\u00f4ne-et-Loire",
        "group": "SRC",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Nicolas Perruchot",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Loir-et-Cher",
        "group": "NC",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Lionel Tardy",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haute-Savoie",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Philippe Meunier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Claude Flory",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Ard\u00e8che",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Luc Warsmann",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Ardennes",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Franck Reynier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Dr\u00f4me",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Daniel Goldberg",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-St-Denis",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Xavier Bertrand",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juillet 2007",
        "department": "Aisne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Marietta Karamanli",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Sarthe",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Damien Meslot",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Territoire-de-Belfort",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Manuel Aeschlimann",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Hauts-de-Seine",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Franck Marlin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Essonne",
        "group": "UMP-A",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "\u00c9ric Straumann",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haut-Rhin",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Annick Girardin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Saint-Pierre-et-Miquelon",
        "group": "SRC-A",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Fran\u00e7ois Cop\u00e9",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-et-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Didier Robert",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 13 novembre 2010",
        "department": "La R\u00e9union",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Claude Perez",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Aude",
        "group": "SRC",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Yves Censi",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Aveyron",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Fr\u00e9d\u00e9rique Massat",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Ari\u00e8ge",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Lefebvre",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juillet 2007 au 24 juillet 2009",
        "department": "Hauts-de-Seine",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Philippe Folliot",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Tarn",
        "group": "NC-A",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Bernard Cazeneuve",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 16 juin 2012",
        "department": "Manche",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Yves Nicolin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Antoine Herth",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bas-Rhin",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Fr\u00e9d\u00e9ric Poisson",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juillet 2007 au 24 juillet 2009",
        "department": "Yvelines",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Daniel Fasquelle",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Pas-de-Calais",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Vincent Descoeur",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Cantal",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Arnaud Montebourg",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 16 juin 2012",
        "department": "Sa\u00f4ne-et-Loire",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Vannson",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Vosges",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Manuel Valls",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 16 juin 2012",
        "department": "Essonne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7oise Gu\u00e9got",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-Maritime",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Pupponi",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 16 d\u00e9cembre 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Val-d'Oise",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Sylvie Andrieux",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Michel Grall",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Morbihan",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Bruno Sandras",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Catherine Lemorton",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haute-Garonne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Philippe Cochet",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Olivier Carr\u00e9",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Loiret",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Nicolas Dupont-Aignan",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Essonne",
        "group": "NA",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Marie Sermier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Jura",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Nicolas Forissier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Indre",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Henri Plagnol",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Val-de-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Fabienne Labrette-M\u00e9nager",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Sarthe",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Nicolas Dhuicq",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Aube",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Philippe Briand",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Indre-et-Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Thierry Lazaro",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Nord",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Didier Gonzales",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Val-de-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Christophe Caresche",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Paris",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Catherine Vautrin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Philippe Maurer",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bas-Rhin",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Herv\u00e9 Gaymard",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Savoie",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Gilles Bourdouleix",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Maine-et-Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Abdoulatifou Aly",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Mayotte",
        "group": "NA",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Christian Paul",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Ni\u00e8vre",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Amiable",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Hauts-de-Seine",
        "group": "GDR",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Michel Hunault",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Loire-Atlantique",
        "group": "NC",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Patrice Calm\u00e9jane",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-St-Denis",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Dominique Tian",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Christian Jacob",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-et-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Lamy",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 16 juin 2012",
        "department": "Essonne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Dominique Baert",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Nord",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "B\u00e9reng\u00e8re Poletti",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Ardennes",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "\u00c9lie Aboud",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 4 juillet 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "H\u00e9rault",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Dominique Dord",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Savoie",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7oise Olivier-Coupeau",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 4 mai 2011",
        "department": "Morbihan",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Renaud Muselier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Isabelle Vasseur",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Aisne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Maurice Leroy",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 15 d\u00e9cembre 2010",
        "department": "Loir-et-Cher",
        "group": "NC",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Dominique Le M\u00e8ner",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Sarthe",
        "group": "NA",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Martine Pinville",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Charente",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Louis Giscard d'Estaing",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Puy-de-D\u00f4me",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Paul Lecoq",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-Maritime",
        "group": "GDR",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Chantal Berthelot",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Guyane",
        "group": "SRC-A",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Yannick Favennec",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Mayenne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Thierry Mariani",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 15 d\u00e9cembre 2010",
        "department": "Vaucluse",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Georges Siffredi",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 5 janvier 2009 au 14 d\u00e9cembre 2010",
        "department": "Hauts-de-Seine",
        "group": "UMP-A",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Christophe Guilloteau",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Cornut-Gentille",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haute-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Christophe Priou",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Loire-Atlantique",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Annick Lepetit",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Paris",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jacques Le Guen",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Finist\u00e8re",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Michel Liebgott",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Moselle",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Marie-Christine Dalloz",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Jura",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Paul Jeanneteau",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juillet 2007 au 16 juin 2012",
        "department": "Maine-et-Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Bernard Carayon",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Tarn",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Pierre Moscovici",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 16 juin 2012",
        "department": "Doubs",
        "group": "SRC",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Patrick Roy",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 2 mai 2011",
        "department": "Nord",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Philippe Nauche",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Corr\u00e8ze",
        "group": "SRC",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "J\u00e9r\u00f4me Lambert",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Charente",
        "group": "SRC",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Paul Giacobbi",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haute-Corse",
        "group": "SRC-A",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Jean-Claude Bouchet",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Vaucluse",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Francis Saint-L\u00e9ger",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Loz\u00e8re",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Alain Marc",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Aveyron",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Bernard Perrut",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Deluga",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du  1er d\u00e9cembre 2008 au 19 juin 2012",
        "department": "Gironde",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean Dionis du S\u00e9jour",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Lot-et-Garonne",
        "group": "NC",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Gu\u00e9nha\u00ebl Huet",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Manche",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Andr\u00e9 Vallini",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 30 septembre 2011",
        "department": "Is\u00e8re",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Patrick Bloche",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Paris",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "R\u00e9mi Delatte",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "C\u00f4te-d'Or",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Louis Gagnaire",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Loire",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Brottes",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Is\u00e8re",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Christian Eckert",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Meurthe-et-Moselle",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jacques Grosperrin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Doubs",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Dino Cinieri",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Christian Estrosi",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juillet 2007",
        "department": "Alpes-Maritimes",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean Lassalle",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
        "group": "NA",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Michel Bouvard",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Savoie",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Yves Bony",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juillet 2007 au 14 d\u00e9cembre 2010",
        "department": "Cantal",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Julien Dray",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Essonne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Philippe Vitel",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Var",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Lionnel Luca",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Alpes-Maritimes",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Jean-Michel Cl\u00e9ment",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Vienne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Genevi\u00e8ve Fioraso",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 16 juin 2012",
        "department": "Is\u00e8re",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Ren\u00e9-Paul Victoria",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "La R\u00e9union",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Rudy Salles",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Alpes-Maritimes",
        "group": "NC",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Claude Greff",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 29 juillet 2011",
        "department": "Indre-et-Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Philippe Goujon",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Paris",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Yvan Lachaud",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Gard",
        "group": "NC",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Philippe Martin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Gers",
        "group": "SRC",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Michel Sordi",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haut-Rhin",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Bernard Reyn\u00e8s",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Bernard Deflesselles",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Goulard",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Morbihan",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Bernard G\u00e9rard",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Nord",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Marie-Lou Marcel",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Aveyron",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7oise Hostalier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Nord",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7oise Branget",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Doubs",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Gorges",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 29 novembre 2007",
        "department": "Eure-et-Loir",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Marc-Philippe Daubresse",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 23 avril 2010",
        "department": "Nord",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Charles Taugourdeau",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Maine-et-Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Sauvadet",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 29 juillet 2011",
        "department": "C\u00f4te-d'Or",
        "group": "NC",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Patricia Adam",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Finist\u00e8re",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Calvet",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 30 septembre 2011",
        "department": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacques Bascou",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Aude",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Olivier Jard\u00e9",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Somme",
        "group": "NC",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacques Domergue",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "H\u00e9rault",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Serge Letchimy",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Martinique",
        "group": "SRC-A",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Marie Le Guen",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Paris",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Marc Dolez",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Nord",
        "group": "SRC",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Decool",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Nord",
        "group": "UMP-A",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Martine Billard",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Paris",
        "group": "GDR",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Louis Cosyns",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Cher",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacques Lamblin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Meurthe-et-Moselle",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean Mallot",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Allier",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Bernard Roman",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Nord",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "J\u00e9r\u00f4me Cahuzac",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 16 juin 2012",
        "department": "Lot-et-Garonne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Didier Migaud",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au  1er mars 2010",
        "department": "Is\u00e8re",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Claude Leroy",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 30 septembre 2011",
        "department": "Pas-de-Calais",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Didier Mathus",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Sa\u00f4ne-et-Loire",
        "group": "SRC",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Claude Bodin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Val-d'Oise",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Paul Chari\u00e9",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 3 novembre 2009",
        "department": "Loiret",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacques Alain B\u00e9nisti",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Val-de-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Michel Sapin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 16 juin 2012",
        "department": "Indre",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Yves Albarello",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-et-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Alain Ferry",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bas-Rhin",
        "group": "UMP-A",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Luc Reitzer",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haut-Rhin",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Yanick Paternotte",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Val-d'Oise",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Roland Muzeau",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Hauts-de-Seine",
        "group": "GDR",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Henri Jibrayel",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Alain Suguenot",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "C\u00f4te-d'Or",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Jacques Valax",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Tarn",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Victorin Lurel",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 16 juin 2012",
        "department": "Guadeloupe",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Christophe Cambad\u00e9lis",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Paris",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Claude Bartolone",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-St-Denis",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Patrick Labaune",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Dr\u00f4me",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Bayrou",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
        "group": "NA",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "C\u00e9leste Lett",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Moselle",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Pierre Lellouche",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 23 juillet 2009",
        "department": "Paris",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Alain Vidalies",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 16 juin 2012",
        "department": "Landes",
        "group": "SRC",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Yves Bur",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bas-Rhin",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Michel Herbillon",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Val-de-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Alain Rousset",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Gironde",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-S\u00e9bastien Vialatte",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Var",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Louis Christ",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haut-Rhin",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Alain Gest",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Somme",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Thierry Carcenac",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Tarn",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Armand Jung",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bas-Rhin",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Patrick Braouezec",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-St-Denis",
        "group": "GDR",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jeanny Marc",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Guadeloupe",
        "group": "SRC-A",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Grand",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "H\u00e9rault",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Franck Gilard",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Eure",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Abelin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Vienne",
        "group": "NC",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Robert Lecou",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "H\u00e9rault",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Alfred Trassy-Paillogues",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-Maritime",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Andr\u00e9 Chassaigne",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Puy-de-D\u00f4me",
        "group": "GDR",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Yves Vandewalle",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juillet 2007 au 16 juin 2012",
        "department": "Yvelines",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Balligand",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Aisne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Dominique Raimbourg",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Loire-Atlantique",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Pierre Cohen",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haute-Garonne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Claude Thomas",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Claude Mignon",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-et-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Marc Ayrault",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 15 juin 2012",
        "department": "Loire-Atlantique",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Luc Perat",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Nord",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Serge Blisko",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Paris",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Paul Chanteguet",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Indre",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Pierre Lequiller",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Yvelines",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacques Le Nay",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Morbihan",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Fr\u00e9d\u00e9ric Reiss",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bas-Rhin",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Bernard Lesterlin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Allier",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Pierre Cardo",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 5 juin 2010",
        "department": "Yvelines",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Daniel Vaillant",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Paris",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "G\u00e9rard Gaudron",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-St-Denis",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Guy Geoffroy",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-et-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean Glavany",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois-Michel Gonnot",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Oise",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Jean-Paul Bacquet",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Puy-de-D\u00f4me",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Gilbert Le Bris",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Finist\u00e8re",
        "group": "SRC",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Yves Cousin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Calvados",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Marcon",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juillet 2007 au 16 juin 2012",
        "department": "Haute-Loire",
        "group": "UMP-A",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Richard Dell'Agnola",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Val-de-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean Michel",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Puy-de-D\u00f4me",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "J\u00e9r\u00f4me Bignon",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Somme",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "No\u00ebl Mam\u00e8re",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Gironde",
        "group": "GDR",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Michel Terrot",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Richard Malli\u00e9",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Gilles Carrez",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Val-de-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Alain Claeys",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Vienne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Pierre Gosnat",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Val-de-Marne",
        "group": "GDR",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Patrick Balkany",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Hauts-de-Seine",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Chantal Robin-Rodrigo",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "group": "SRC-A",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Philippe Tourtelier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Ille-et-Vilaine",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean Leonetti",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 29 juillet 2011",
        "department": "Alpes-Maritimes",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Daniel Fidelin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-Maritime",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Georges Mothron",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Val-d'Oise",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "G\u00e9rard Cherpion",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Vosges",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Michel Boucheron",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Ille-et-Vilaine",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Fran\u00e7ois Mancel",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Oise",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Brard",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-St-Denis",
        "group": "GDR",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Marc Francina",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haute-Savoie",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Patrice Martin-Lalande",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Loir-et-Cher",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Alain Cacheux",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Nord",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Michel Raison",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haute-Sa\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Maxime Bono",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Charente-Maritime",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Serge Poignant",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Loire-Atlantique",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Marie Morisset",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Deux-S\u00e8vres",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacques Myard",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Yvelines",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Christian Vanneste",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Nord",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Pierre Lang",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Moselle",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Jean-Claude Fruteau",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "La R\u00e9union",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Emile Blessig",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bas-Rhin",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean Grellier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Deux-S\u00e8vres",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Fran\u00e7ois Chossy",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 5 mai 2011",
        "department": "Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Marylise Lebranchu",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 16 juin 2012",
        "department": "Finist\u00e8re",
        "group": "SRC",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Alain Cousin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Manche",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean Gaubert",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "C\u00f4tes d'Armor",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Marc Lefranc",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Calvados",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Giran",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Var",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Andr\u00e9 Schneider",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bas-Rhin",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Didier Quentin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Charente-Maritime",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Michel Vergnier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Creuse",
        "group": "SRC",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Jacques Guillet",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Hauts-de-Seine",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Francis Hillmeyer",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haut-Rhin",
        "group": "NC",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Michel Destot",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Is\u00e8re",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Michel Lejeune",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-Maritime",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Christian Kert",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Paul Anciaux",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Sa\u00f4ne-et-Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Jean-Marie Binetruy",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Doubs",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Daniel Boisserie",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haute-Vienne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Marc Vampa",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juillet 2007 au 14 d\u00e9cembre 2010",
        "department": "Eure",
        "group": "NC",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Yves Durand",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Nord",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Marcel Bonnot",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Doubs",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Michel Lefait",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Pas-de-Calais",
        "group": "SRC",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Pierre Lasbordes",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Essonne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Christian Bataille",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Nord",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean Auclair",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Creuse",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Michel Delebarre",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 30 septembre 2011",
        "department": "Nord",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Guy Malherbe",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juillet 2007 au 22 mars 2012",
        "department": "Essonne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Michel Villaum\u00e9",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haute-Sa\u00f4ne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Alain Marty",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Moselle",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Chantal Bourragu\u00e9",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Gironde",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Yves Cochet",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 6 d\u00e9cembre 2011",
        "department": "Paris",
        "group": "GDR",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Ren\u00e9 Rouquet",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Val-de-Marne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "G\u00e9rard Bapt",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haute-Garonne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Claude Birraux",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haute-Savoie",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Rochebloine",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Loire",
        "group": "NC",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "G\u00e9rard Voisin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Sa\u00f4ne-et-Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Dominique Perben",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Marc Laffineur",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 29 juillet 2011",
        "department": "Maine-et-Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Kl\u00e9ber Mesquida",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "H\u00e9rault",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Alain Moyne-Bressand",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Is\u00e8re",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Michel Diefenbacher",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Lot-et-Garonne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Roland Blum",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Bernard Depierre",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "C\u00f4te-d'Or",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Henri Emmanuelli",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Landes",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Pascal Cl\u00e9ment",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Guy Teissier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Louis-Joseph Manscour",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Martinique",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Claude Goasguen",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Paris",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "G\u00e9rard Hamel",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Eure-et-Loir",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Yves Le D\u00e9aut",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Meurthe-et-Moselle",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Christian Patria",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juillet 2007 au 14 d\u00e9cembre 2010",
        "department": "Oise",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Pierre-Alain Muet",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Rh\u00f4ne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Claude Lenoir",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 30 septembre 2011",
        "department": "Orne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Patrick Ollier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 15 d\u00e9cembre 2010",
        "department": "Hauts-de-Seine",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Henri Nayrou",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Ari\u00e8ge",
        "group": "SRC",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Guy Chambefort",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Allier",
        "group": "SRC-A",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Michel Voisin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Ain",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Bernard Debr\u00e9",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Paris",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Max Roustan",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Gard",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Alfred Almont",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Martinique",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Michel Vauzelle",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "SRC",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Claude Beaulieu",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juillet 2007 au 14 d\u00e9cembre 2010",
        "department": "Charente-Maritime",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Denis Jacquat",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Moselle",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Pascale Crozon",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Rh\u00f4ne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "G\u00e9rard Charasse",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Allier",
        "group": "SRC-A",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Jean-Paul Dupr\u00e9",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Aude",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Yves Besselat",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 23 mars 2012",
        "department": "Seine-Maritime",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Albert Facon",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Pas-de-Calais",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Gabriel Biancheri",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 29 d\u00e9cembre 2010",
        "department": "Dr\u00f4me",
        "group": "UMP-A",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "G\u00e9rard Lorgeoux",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Morbihan",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Daniel Paul",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-Maritime",
        "group": "GDR",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Serge Janquin",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Pas-de-Calais",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Muriel Marland-Militello",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Alpes-Maritimes",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Dufau",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Landes",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Michel Fran\u00e7aix",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Oise",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Marc Bernier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Mayenne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Marc Nesme",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Sa\u00f4ne-et-Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Michel Piron",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Maine-et-Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Michel Ferrand",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Vaucluse",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacques Masdeu-Arus",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 6 ao\u00fbt 2009",
        "department": "Yvelines",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Georges Ginesta",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Var",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Alain N\u00e9ri",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 30 septembre 2011",
        "department": "Puy-de-D\u00f4me",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Door",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Loiret",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Schosteck",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 4 f\u00e9vrier 2008 au 19 juin 2012",
        "department": "Hauts-de-Seine",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Henri Cuq",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 11 juin 2010",
        "department": "Yvelines",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Jean Roatta",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 6 d\u00e9cembre 2011",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Loncle",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Eure",
        "group": "SRC",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Yves Fromion",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Cher",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Ren\u00e9 Dosi\u00e8re",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Aisne",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean Bardet",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Val-d'Oise",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacques Remiller",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Is\u00e8re",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacques Kossowski",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Hauts-de-Seine",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Daniel Spagnou",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Alpes-de-Haute-Provence",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Maxime Gremetz",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 17 mai 2011",
        "department": "Somme",
        "group": "GDR",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Georges Colombier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Is\u00e8re",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Marc Goua",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Maine-et-Loire",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Michel Couve",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Var",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Etienne Mourrut",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Gard",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Bernard Derosier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Nord",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Andr\u00e9 V\u00e9zinhet",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "H\u00e9rault",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Claude Mathis",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Aube",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Pierre M\u00e9haignerie",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Ille-et-Vilaine",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Etienne Pinte",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Yvelines",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Tony Dreyfus",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Paris",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Claude Gatignol",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Manche",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Michel Sainte-Marie",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Gironde",
        "group": "SRC-G",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Bernard Brochand",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Alpes-Maritimes",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Marie-Jos\u00e9e Roig",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Vaucluse",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Louis Bernard",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Loiret",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Lucien Degauchy",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Oise",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Ren\u00e9 Couanau",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Ille-et-Vilaine",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "absent"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Scellier",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Val-d'Oise",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Louis Gu\u00e9don",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Vend\u00e9e",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacques Desallangre",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Aisne",
        "group": "GDR",
        "vote_1": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean Ueberschlag",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haut-Rhin",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean Tiberi",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Paris",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean Proriol",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Haute-Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Soisson",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Yonne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Didier Julia",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Seine-et-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Dupont",
        "job": "d\u00e9put\u00e9",
        "mandate": "Du 20 juin 2007 au 19 juin 2012",
        "department": "Corr\u00e8ze",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none"
    }
]