[
    {
        "name": "Philippe Darniche",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Vend\u00e9e",
        "group": "NI",
        "vote_1": "pour",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Colette M\u00e9lot",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-et-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Fran\u00e7ois Voguet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Val-de-Marne",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Christian Cointat",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Michel Magras",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Saint-Barth\u00e9lemy",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "pour",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Henri De Raincourt",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Yonne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Didier Guillaume",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Dr\u00f4me",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jacques Gautier",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Hauts-de-Seine",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean Louis Masson",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Moselle",
        "group": "NI",
        "vote_1": "pour",
        "vote_2": "contre"
    },
    {
        "name": "Bruno Retailleau",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Vend\u00e9e",
        "group": "NI",
        "vote_1": "pour",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Michel Charasse",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Puy-de-D\u00f4me",
        "group": "RDSE",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Michel Thiolli\u00e8re",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacques Legendre",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Nord",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7oise Laborde",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haute-Garonne",
        "group": "RDSE",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Autain",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Loire-Atlantique",
        "group": "CRC-SPG-R",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "contre"
    },
    {
        "name": "Roland Du Luart",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Sarthe",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Alima Boumediene-Thiery",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Paris",
        "group": "SOC-R",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "contre"
    },
    {
        "name": "Claudine Lepage",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Ivan Renar",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Nord",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Michel Mercier",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Rh\u00f4ne",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "G\u00e9rard C\u00e9sar",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Gironde",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Adrien Giraud",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Mayotte",
        "group": "UC",
        "vote_1": "pour",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Claude Gaudin",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Monique Papon",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Loire-Atlantique",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Catherine Tasca",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Yvelines",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "none",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Claude Domeizel",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Alpes de Haute-Provence",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Marie-Christine Blandin",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Nord",
        "group": "SOC-R",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Plancade",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haute-Garonne",
        "group": "RDSE",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Bernadette Dupont",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Yvelines",
        "group": "UMP-A",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Ambroise Dupont",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Calvados",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jo\u00eblle Garriaud-Maylam",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Catherine Morin-Desailly",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-Maritime",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Richard Yung",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Daniel Raoul",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Maine-et-Loire",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Patrick Courtois",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Sa\u00f4ne-et-Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Serge Lagauche",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Val-de-Marne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean Desessard",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Paris",
        "group": "SOC-R",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "contre"
    },
    {
        "name": "Samia Ghali",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "contre"
    },
    {
        "name": "Jack Ralite",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-Saint-Denis",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Catherine Procaccia",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Val-de-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "G\u00e9rard Larcher",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Yvelines",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "none",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Nicolas About",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Yvelines",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "contre"
    },
    {
        "name": "Michel B\u00e9cot",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Deux-S\u00e8vres",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Michel Billout",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-et-Marne",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Sophie Joissains",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Bernard Frimat",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Nord",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Philippe Adnot",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Aube",
        "group": "NI",
        "vote_1": "pour",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Sylvie Desmarescaux",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Nord",
        "group": "NI",
        "vote_1": "pour",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Claude Biwer",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Meuse",
        "group": "UC",
        "vote_1": "pour",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Daniel Dubois",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Somme",
        "group": "UC",
        "vote_1": "pour",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Daniel Soulage",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Lot-et-Garonne",
        "group": "UC",
        "vote_1": "pour",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Gaston Flosse",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise",
        "group": "NI",
        "vote_1": "pour",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Herv\u00e9 Maurey",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Eure",
        "group": "UC",
        "vote_1": "pour",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Alex T\u00fcrk",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Nord",
        "group": "NI",
        "vote_1": "pour",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Marcel Deneux",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Somme",
        "group": "UC",
        "vote_1": "pour",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Claude Merceron",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Vend\u00e9e",
        "group": "UC",
        "vote_1": "pour",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Pierre H\u00e9risson",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haute-Savoie",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Jacques Mirassou",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haute-Garonne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Paul Alduy",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Philippe Dallier",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-Saint-Denis",
        "group": "UMP-R",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Marie-Th\u00e9r\u00e8se Hermange",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Paris",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Aymeri De Montesquiou",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Gers",
        "group": "RDSE",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Nicolas Alfonsi",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Corse-du-Sud",
        "group": "RDSE",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Serge Dassault",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Essonne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Edmond Herv\u00e9",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Ille-et-Vilaine",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Alb\u00e9ric De Montgolfier",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Eure-et-Loir",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacqueline Alquier",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Tarn",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Yves Daudigny",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Aisne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Odette Herviaux",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Morbihan",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Paul Amoudry",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haute-Savoie",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Yves Dauge",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Indre-et-Loire",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Michel Houel",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-et-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacques Muller",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haut-Rhin",
        "group": "SOC-R",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "contre"
    },
    {
        "name": "Mich\u00e8le Andr\u00e9",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Puy-de-D\u00f4me",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Marc Daunis",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Alpes-Maritimes",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Alain Houpert",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "C\u00f4te-d'Or",
        "group": "UMP-R",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Philippe Nachbar",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Meurthe-et-Moselle",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Pierre Andr\u00e9",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Aisne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Isabelle Debr\u00e9",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Hauts-de-Seine",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Fran\u00e7ois Humbert",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Doubs",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Robert Navarro",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "H\u00e9rault",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Serge Andreoni",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Robert Del Picchia",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Christiane Hummel",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Var",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Louis N\u00e8gre",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Alpes-Maritimes",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Bernard Angels",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Val-d'Oise",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Demerliat",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haute-Vienne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Beno\u00eet Hur\u00e9",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Ardennes",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacqueline Panis",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Meurthe-et-Moselle",
        "group": "UMP-R",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Christiane Demont\u00e8s",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Rh\u00f4ne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Jacques Hyest",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-et-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Charles Pasqua",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Hauts-de-Seine",
        "group": "UMP-A",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Alain Anziani",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Gironde",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Christian Demuynck",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-Saint-Denis",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Soibahadine Ibrahim Ramadani",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Mayotte",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Marc Pastor",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Tarn",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean Arthuis",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Mayenne",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "G\u00e9rard D\u00e9riot",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Allier",
        "group": "UMP-R",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Pierre Jarlier",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Cantal",
        "group": "UMP-R",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Georges Patient",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Guyane",
        "group": "SOC-A",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "David Assouline",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Paris",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "B\u00e9atrice Descamps",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Nord",
        "group": "UMP-A",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Annie Jarraud-Vergnolle",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Patriat",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "C\u00f4te-d'Or",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Bertrand Auban",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haute-Garonne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Marie-H\u00e9l\u00e8ne Des Esgaulx",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Gironde",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Claude Jeannerot",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Doubs",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Philippe Paul",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Finist\u00e8re",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Robert Badinter",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Hauts-de-Seine",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Jacques J\u00e9gou",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Val-de-Marne",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "absent"
    },
    {
        "name": "Anne-Marie Payet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "La R\u00e9union",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Denis Badr\u00e9",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Hauts-de-Seine",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "absent"
    },
    {
        "name": "Denis Detcheverry",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Saint-Pierre-et-Miquelon",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Daniel Percheron",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Pas-de-Calais",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "G\u00e9rard Bailly",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Jura",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Yves D\u00e9traigne",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Marne",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Marc Juilhard",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Puy-de-D\u00f4me",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Claude Peyronnet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haute-Vienne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Gilbert Barbier",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Jura",
        "group": "RDSE",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Muguette Dini",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Rh\u00f4ne",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Christiane Kammermann",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jackie Pierre",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Vosges",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Michel Baylet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Tarn-et-Garonne",
        "group": "RDSE",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "\u00c9ric Dolig\u00e9",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Loiret",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Fabienne Keller",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Bas-Rhin",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Pillet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Cher",
        "group": "UMP-R",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Ren\u00e9 Beaumont",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Sa\u00f4ne-et-Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Joseph Kergueris",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Morbihan",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Xavier Pintat",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Gironde",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Philippe Dominati",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Paris",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Bariza Khiari",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Paris",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Louis Pinton",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Indre",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Bel",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Ari\u00e8ge",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Michel Doublet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Charente-Maritime",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Virginie Kl\u00e8s",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Ille-et-Vilaine",
        "group": "SOC-A",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Bernard Piras",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Dr\u00f4me",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Claude Belot",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Charente-Maritime",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Alain Dufaut",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Vaucluse",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Yves Krattinger",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haute-Sa\u00f4ne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Claude B\u00e9rit-D\u00e9bat",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Dordogne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Andr\u00e9 Dulait",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Deux-S\u00e8vres",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Philippe Labeyrie",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Landes",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "R\u00e9my Pointereau",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Cher",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Pierre Bernard-Reymond",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Hautes-Alpes",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Catherine Dumas",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Paris",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Christian Poncelet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Vosges",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacques Berthou",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Ain",
        "group": "SOC-A",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Ladislas Poniatowski",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Eure",
        "group": "UMP-R",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean Besson",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Dr\u00f4me",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Alain Lambert",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Orne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Hugues Portelli",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Val-d'Oise",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Laurent B\u00e9teille",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Essonne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-L\u00e9once Dupont",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Calvados",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Marc Lam\u00e9nie",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Ardennes",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Roland Povinelli",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jo\u00ebl Billard",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Eure-et-Loir",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Josette Durrieu",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "\u00c9lisabeth Lamure",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Yves Pozzo Di Borgo",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Paris",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean Bizet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Manche",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Louis Duvernois",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Serge Larcher",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Martinique",
        "group": "SOC-A",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Gis\u00e8le Printz",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Moselle",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jacques Blanc",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Loz\u00e8re",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Andr\u00e9 Lardeux",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Maine-et-Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Raffarin",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Vienne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Paul Blanc",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Orientales",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Anne-Marie Escoffier",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Aveyron",
        "group": "RDSE",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Robert Laufoaulu",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Iles Wallis et Futuna",
        "group": "UMP-R",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Marcel Rainaud",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Aude",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Claude Etienne",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Daniel Laurent",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Charente-Maritime",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Maryvonne Blondin",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Finist\u00e8re",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Pierre Fauchon",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Loir-et-Cher",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7oise Laurent-Perrigot",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Gard",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Yannick Bodin",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-et-Marne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Alain Fauconnier",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Aveyron",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Ren\u00e9 Lecerf",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Nord",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Paul Raoult",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Nord",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Nicole Bonnefoy",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Charente",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean Faure",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Is\u00e8re",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Dominique Leclerc",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Indre-et-Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Rebsamen",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "C\u00f4te-d'Or",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Pierre Bordier",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Yonne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7oise F\u00e9rat",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Marne",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Antoine Lef\u00e8vre",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Aisne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Daniel Reiner",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Meurthe-et-Moselle",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Didier Borotra",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Andr\u00e9 Ferrand",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Thierry Repentin",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Savoie",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Yannick Botrel",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "C\u00f4tes-d'Armor",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Luc Fichet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Finist\u00e8re",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Dominique De Legge",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Ille-et-Vilaine",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Charles Revet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-Maritime",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Didier Boulaud",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Ni\u00e8vre",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Louis-Constant Fleming",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Saint-Martin",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Fran\u00e7ois Le Grand",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Manche",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Philippe Richert",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Bas-Rhin",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Fortassin",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Hautes-Pyr\u00e9n\u00e9es",
        "group": "RDSE",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Andr\u00e9 Lejeune",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Creuse",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Roland Ries",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Bas-Rhin",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jo\u00ebl Bourdin",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Eure",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Alain Fouch\u00e9",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Vienne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Leleux",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Alpes-Maritimes",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Josselin De Rohan",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Morbihan",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Martial Bourquin",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Doubs",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Fourcade",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Hauts-de-Seine",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacky Le Menn",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Ille-et-Vilaine",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Roger Romani",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Paris",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Bernadette Bourzai",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Corr\u00e8ze",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Bernard Fournier",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Janine Rozier",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Loiret",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Brigitte Bout",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Pas-de-Calais",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Paul Fournier",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Gard",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Philippe Leroy",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Moselle",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Mich\u00e8le San Vicente-Baudrin",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Pas-de-Calais",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Michel Boutant",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Charente",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean Fran\u00e7ois-Poncet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Lot-et-Garonne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Raymonde Le Texier",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Val-d'Oise",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Bernard Saugey",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Is\u00e8re",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean Boyer",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haute-Loire",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Christophe-Andr\u00e9 Frassa",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France",
        "group": "UMP-R",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Alain Le Vern",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-Maritime",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Patricia Schillinger",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haut-Rhin",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Dominique Braye",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Yvelines",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Claude Fr\u00e9con",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Loire",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Claude Lise",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Martinique",
        "group": "SOC-A",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Michel Sergent",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Pas-de-Calais",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Nicole Bricq",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-et-Marne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "G\u00e9rard Longuet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Meuse",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Bruno Sido",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haute-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Marie-Th\u00e9r\u00e8se Brugui\u00e8re",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "H\u00e9rault",
        "group": "UMP-A",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Yann Gaillard",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Aube",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Simon Loueckhote",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Nouvelle-Cal\u00e9donie",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Ren\u00e9-Pierre Sign\u00e9",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Ni\u00e8vre",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Elie Brun",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Var",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Ren\u00e9 Garrec",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Calvados",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Jacques Lozach",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Creuse",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Esther Sittler",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Bas-Rhin",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois-No\u00ebl Buffet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Christian Gaudin",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Maine-et-Loire",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Sueur",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Loiret",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Caffet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Paris",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Roger Madec",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Paris",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Simon Sutour",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Gard",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Christian Cambon",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Val-de-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Charles Gautier",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Loire-Atlantique",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Philippe Madrelle",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Gironde",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Michel Teston",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Ard\u00e8che",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Claire-Lise Campion",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Essonne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Gis\u00e8le Gautier",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Loire-Atlantique",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacques Mah\u00e9as",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-Saint-Denis",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Ren\u00e9 Teulade",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Corr\u00e8ze",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Cantegrit",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Lucienne Malovry",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Val-d'Oise",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Claude Carle",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haute-Savoie",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Patrice G\u00e9lard",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-Maritime",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Marc",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Finist\u00e8re",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Marc Todeschini",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Moselle",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Louis Carr\u00e8re",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Landes",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Philippe Marini",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Oise",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Andr\u00e9 Trillard",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Loire-Atlantique",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7oise Cartron",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Gironde",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Bruno Gilles",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Daniel Marsin",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Guadeloupe",
        "group": "RDSE",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Auguste Cazalet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Pyr\u00e9n\u00e9es-Atlantiques",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jacques Gillot",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Guadeloupe",
        "group": "SOC-A",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Pierre Martin",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Somme",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Trucy",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Var",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Bernard Cazeau",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Dordogne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Colette Giudicelli",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Alpes-Maritimes",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Masseret",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Moselle",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Richard Tuheiava",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise",
        "group": "SOC-A",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Monique Cerisier-Ben Guiga",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Godefroy",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Manche",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Marc Massion",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-Maritime",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Raymond Vall",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Gers",
        "group": "RDSE",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Nathalie Goulet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Orne",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Pierre Mauroy",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Nord",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Marie Vanlerenberghe",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Pas-de-Calais",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "contre"
    },
    {
        "name": "Yves Chastan",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Ard\u00e8che",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jacqueline Gourault",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Loir-et-Cher",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "contre"
    },
    {
        "name": "Jean-Fran\u00e7ois Mayet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Indre",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Andr\u00e9 Vantomme",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Oise",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Alain Chatillon",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haute-Garonne",
        "group": "UMP-R",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Alain Gournac",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Yvelines",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Rachel Mazuir",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Ain",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Alain Vasselle",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Oise",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Chauveau",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Sarthe",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Adrien Gouteyron",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haute-Loire",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Luc M\u00e9lenchon",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Essonne",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "contre"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Vendasi",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haute-Corse",
        "group": "RDSE",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "contre"
    },
    {
        "name": "Jacqueline Chev\u00e9",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "C\u00f4tes-d'Armor",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Sylvie Goy-Chavent",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Ain",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Ren\u00e9 Vestri",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Alpes-Maritimes",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Marcel-Pierre Cl\u00e9ach",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Sarthe",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Francis Grignon",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Bas-Rhin",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Vial",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Savoie",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Charles Guen\u00e9",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haute-Marne",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Louis Mermaz",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Is\u00e8re",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Paul Virapoull\u00e9",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "La R\u00e9union",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Yvon Collin",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Tarn-et-Garonne",
        "group": "RDSE",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-No\u00ebl Gu\u00e9rini",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jacques M\u00e9zard",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Cantal",
        "group": "RDSE",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Dominique Voynet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-Saint-Denis",
        "group": "SOC-R",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "contre"
    },
    {
        "name": "G\u00e9rard Collomb",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Rh\u00f4ne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Michel Guerry",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Fran\u00e7ais \u00e9tablis hors de France",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Lucette Michaux-Chevry",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Guadeloupe",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Pierre-Yves Collombat",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Var",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Michel",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haute-Sa\u00f4ne",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7ois Zocchetto",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Mayenne",
        "group": "UC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "G\u00e9rard Cornu",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Eure-et-Loir",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Hubert Haenel",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Haut-Rhin",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Jean Milhau",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Lot",
        "group": "RDSE",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "contre"
    },
    {
        "name": "Raymond Couderc",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "H\u00e9rault",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Claude Haut",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Vaucluse",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Alain Milon",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Vaucluse",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "Roland Courteau",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Aude",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Fran\u00e7oise Henneron",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Pas-de-Calais",
        "group": "UMP",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "pour"
    },
    {
        "name": "G\u00e9rard Miquel",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Lot",
        "group": "SOC",
        "vote_1": "contre",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "\u00c9liane Assassi",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-Saint-Denis",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Claude Danglot",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Pas-de-Calais",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Brigitte Gonthier-Maurin",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Hauts-de-Seine",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Annie David",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Is\u00e8re",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "G\u00e9lita Hoarau",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "La R\u00e9union",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Marie-France Beaufils",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Indre-et-Loire",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Michelle Demessine",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Nord",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Robert Hue",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Val-d'Oise",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Mireille Schurch",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Allier",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "\u00c9velyne Didier",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Meurthe-et-Moselle",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "G\u00e9rard Le Cam",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "C\u00f4tes-d'Armor",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Odette Terrade",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Val-de-Marne",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Nicole Borvo Cohen-Seat",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Paris",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Guy Fischer",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Rh\u00f4ne",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Josiane Mathon-Poinat",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Loire",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Robert Tropeano",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "H\u00e9rault",
        "group": "RDSE",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "absent"
    },
    {
        "name": "Thierry Foucaud",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Seine-Maritime",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Isabelle Pasquet",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Bouches-du-Rh\u00f4ne",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Bernard Vera",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Essonne",
        "group": "CRC-SPG",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "none"
    },
    {
        "name": "Jean-Pierre Chev\u00e8nement",
        "job": "s\u00e9nateur",
        "mandate": "2008-2011",
        "department": "Territoire de Belfort",
        "group": "RDSE",
        "vote_1": "absent",
        "vote_2": "pour"
    }
]